環保團體促改善巴士溫度問題

有環保團體調查發現，部分冷氣巴士的溫度低於政府藍天計劃提倡的攝氏25.5度，建議政府立法限制公共交通工具的溫度。九巴和城巴回應指巴士上有自動恆溫系統，會將溫度維持在適當水平。
環保觸覺在6至8月期間調查70輛冷氣巴士的溫度，發現車廂一般在早上及晚上的溫度較低，近九成巴士的溫度低於攝氏25.5度，平均只有22.8度，最低溫是城巴的8X，只有15度。由於冷氣車廂同室外氣溫，相差近８度，因此上巴士後，要穿衣服或者披披肩。環保觸覺主席譚凱邦要求政府採取果斷措施，敦促巴士公司及各公共交通工具調較空調系統令車廂溫度至25.5度。
團體又在其中一架巴士站量度了17輛九巴冷氣巴士，排出的熱氣溫度平均達到33.6度。環保觸覺指出，冷氣巴士室內溫度越低，排出的廢氣溫度會越高，影響市民健康，特別是街上的人最受害，因為吸入了很多熱氣及污染物。而乘客在上車下車時面對的溫差，會導致流鼻水、鼻敏感，嚴重者甚至可能會令哮喘病人復發。
巴士公司回應指巴士車廂有別於固定的室內場所，受室外溫度、濕度及載客量等因素影響，不能將溫度固定在25度，車上的自動恆溫系統會將溫度調節在適當水平。◇

夏天仲要調高巴士冷氣溫度

北極熊去死

2006年8月18日

果條友之前唔係有新聞講同地產商有關係咩?

啲巴士無人咪凍，多人就熱到仆街

冷氣巴士室內溫度越低，排出的廢氣溫度會越高，

Really??

痴撚線 地鐵已經搞到冇冷氣咁制 😂😂😂 加下搞巴士

拆曬所有環保撚啲屋企冷氣

25.5度會唔會凍得濟呀

我屌你老母環保觸覺死全家

香港市民促環保團體辦公室拆卸所有冷氣機

會，所以夏天搭巴士我都要帶定兩件羽絨

屌你老母環保撚

其實機場炭排放咁高
班環保撚點解唔去封機場示威？

食撚屎啦環保撚 依加啲冷氣巴又熱又冇風出

坐大嶼山巴士d單層巴士熱到仆街

我屌啦，尋日搭巴士下層企位熱到Hihi出晒汗，落車發覺仲涼過架車，不如拆晒冷氣巴D冷氣開窗算啦

幾時去大陸工廠示威

一班唔坐公共交通工具既人話公共交通工具冷氣太凍

成日話溫度要 25，屌你香港濕度咁高會焗撚死人㗎

企開啲啦屌你老母